URL: http://www.weinan.gov.cn/jrwn/04.htm
              　　 [02-wngk3.jpg] <p>［改革开放展新姿］建国后，经
                 过三线建设时期和改革开放以来的发展，渭南经
   济社会日新月异。特别是撤地设市以来，我们认真贯彻执行党的路线方针政策，
       在省委省政府的领导下，实现了国民炯玫娜面快速发展，炯米芰亢途
   济综合实力大大增强，呈现出“团结稳定、加快发展、整体推进”的新局面。农
   业发展迅猛，已成为陕西乃至全国重要的农业产业区,形成了粮、果、棉、油、
   恕⒀獭⒓Α⒅怼⑴！⒀颉⒂愕壬唐飞产基地，其中有全国商品粮基地县(市、区
   )7个，优质棉基地1个和优质苹果(梨)基地县2个。渭南素有“陕西粮仓”之称；
                  棉花总产约占全省3/4，号称“陕西棉库”。
   1999年水果总产量达152万吨，“白水牌”红富士等37个品牌苹果和酥梨荣获“
   谢名果”和全省名优果称号，渭南已成为全国第二大果区的重要组成部分。近
    昀葱陆了一批工贸、农副产品、果蔬贸易中心和批发市场， [01-wngk3.jpg]
     年商品零售总额39.3亿元 。通十分便捷。108国道，101、106、107、201、
    202、304、305省道，西渭高速公路、渭潼高速公路与纵横贯通的陇海、咸铜
                                、西延、西韩
   、南同蒲五条铁路珠联壁合，形成四通八达的交通网络；市内国省道全面实现二
   级网化改造，交通设施比较完善。邮电通信发达,邮件处理日趋自动化；两条一
   豆饫赂上叽┚扯过，并建成渭蒲、渭大、蒲白3条市内数字微波和光缆干线；电
   话交换机装机总容量达32.14万门，电信数据通讯、公众多媒体、计算机互联网
        热面开通。开放空间进一步扩大,通过国内20多个出口口岸及市内市
     [03-wngk3.jpg] 外有进出口权的企业，已与40多个国家和地区建立对外经
          济贸易关系，有出口产品300多种，相继参加了“亚欧大陆桥经
         济带”、“晋陕豫三 角炯眯作区”、“关中炯们”等区域炯眯
                         作组织活动，并与东南沿海经
   济发达地区结交友好。旅游业发展较快，1999年接待海内外游客263万人(次)，
                   糜巫苁杖氪锏7.1亿元，已成为渭南新的经
   济增长点。社会事业长足发展。各级各类学校4330所，在校学生106万余人；医
   苹构342个，医疗条件不断改善；广播电视人口覆盖率达到80%以上；渭南体育
        菀淹度胧褂茫成功举办了第四届全国城市运动会举重比赛和全国拳
   击精英赛；文化、卫生、计划生育、环境保护、土地管理、劳动就业等均取得较
   好成绩。渭南中心城市市政设施配套，功能齐全，商贸流通活跃，现代化城市初
   具规模。1999年，全市国内生产总值156.5亿元，城镇居民人均可支配收入3465
     ，农民人均纯收入1510元，一个崭新的渭南正幼懦阳阔步向21世纪迈进。
